https://github.com/mpv-player/mpv/wiki/User-Scripts

autocrop
========
C - wykrywa i usuwa czarne pasy

crop
====
trzeba podpiąć w input.conf, np.:

  c script-message-to crop toggle-crop

nie działa gdy okno w trybie floating z jakiegoś powodu
